電腦突然關機問題，求解決方法

部機用左1年3個月左右
自己砌機，最近一個月用用下突機關機，連Power都開不到，要關上大電制再開返先開得著。

開過機除塵無用，加上也不是太多塵

用Software睇溫度，CPU,GPU,用緊一體水冷（冇漏水）平均溫度是35度左右，玩遊戲都是50-55度。

具體情況如下：

突然關機，開不著，關大制重開。

Bios 開著10-15分鐘都沒問題，試過load入windows就再死機，之後開唔返。
如果順利入到Windows，用到1-3小時不等又會突然關機

請問各位師兄知道大約咩問題嗎？

似死火牛

換部新

睇吓硬件有沒鬆
睇吓mb 有沒爆電容
睇下chipset 有沒錯
拔左mb 舊電
更新bios

停係Bios 1個鐘試吓

換隻 hdd 試吓

唔該咁多位先，想問點可以分到是硬件問題定Windows 10問題？

硬件拆過Ram同Display card都係咁
MB冇爆電容
Chipset有冇錯唔太明白，想問係點睇？
MB舊電是果粒扁電？

更新Bios都有想過，不過會唔會關Windows事？

另外HDD都會影響突然關機？

唔該師兄

有想過是死火牛，但用左1年多少少，平均1日用得2小時左右都死

Window 10 好少會熄機開唔番

「Chipset 有冇斷腳」（我打錯）

就係果粒扁電，拔出嚟，等一等再插返

HDD正路唔會既......
通常壞咗連window都入唔到

SSD 裝window
可能就會無端端重開機
之後又開唔著部機

不過你話入到bios
但window 入左3個鐘就壞
所以check埋 裝window既HDD/SSD

但按你而家情況
最好彩係換左條電源線就沒事
最差既係底板死左/火牛死

終極黑仔王

要關上大電制再開返先開得著

不是家中總制，意思是機背後的火牛「拍上拍落」個制

火牛
咩牌子

我是SSD 裝windows
電源線，尼樣真係冇想過，以前電線用成10年都冇壞過，不過而家真係咩都要試

火牛可以點Check有冇死到？定係要拿去廠維修？
火牛: Cooler Master

火牛：Cooler Master
MB: ASUS

火牛：Cooler Master MWE GOLD 650 full modular
MB：ASUS STRIX B450F
CPU: AMD 2600X
GPU: ASUS STRIX-GTX1060-DC206G 6GB OC
256GB PCIE NVMe SSD(Windows)
1T HD

換過隻HD/SSD 9成無事

各位師兄，找到了突然關機原因是出自wifi PCIE卡身上，但還未找到解決方法

我用lan線開機24小時都沒問題，一直玩都沒問題，只要一轉用wifi就立即關機（開唔返）
因為我在用wifi PCIE卡，咁我認定左是壞卡就買新的換了張舊的（不同牌子）

換了新wifi卡都同樣出電突然關機情況。
那我以為不關卡事，認定是PCIE slot問題換了另一slot，都出現同樣突關情況。

之後我以為Lan及Wifi撞，那我把Bios上的Lan直接關上，但只要一連網都是直接關機。

求教達人幫忙，謝謝